<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

    <RNApparel_Backpack_BearGryllsBearpac.label>Bearpac 20 Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_BearGryllsBearpac.label>
    <RNApparel_Backpack_BearGryllsBearpac.description>Bear Grylls sırt çantası serisine ait Bearpac 20 hayatta kalma çantası. Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 34 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_BearGryllsBearpac.description>

    <RNApparel_Backpack_WENGERSyngery.label>Synergy 16" Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_WENGERSyngery.label>
    <RNApparel_Backpack_WENGERSyngery.description>WENGER sırt çantası serisinden 16 inçlik dizüstü bilgisayar çantası. Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 34 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_WENGERSyngery.description>

    <RNApparel_Backpack_MountainWarehouseMerlin.label>Merlin Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_MountainWarehouseMerlin.label>
    <RNApparel_Backpack_MountainWarehouseMerlin.description>Mountain Warehouse tarafından üretilen Merlin sırt çantası. Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 34 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_MountainWarehouseMerlin.description>

    <RNApparel_Backpack_AMAPIII.label>AMAP III Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_AMAPIII.label>
    <RNApparel_Backpack_AMAPIII.description>Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 33 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_AMAPIII.description>

    <RNApparel_Backpack_Tomahawk.label>Tomahawk Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_Tomahawk.label>
    <RNApparel_Backpack_Tomahawk.description>Flyye tarafından üretilmiş Tomahawk sırt çantası. Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 33 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_Tomahawk.description>

    <RNApparel_Backpack_HelloKitty.label>Hello Kitty Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_HelloKitty.label>
    <RNApparel_Backpack_HelloKitty.description>Kullanıcının süper "kawaii" (sevimli) görünmesini sağlar ve karavan seyahatleri ile diğer açık hava etkinlikleri için 32 kg’a kadar yük taşıma imkânı sunar.</RNApparel_Backpack_HelloKitty.description>

    <RNApparel_Backpack_TarpBackpack.label>Tarp Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_TarpBackpack.label>
    <RNApparel_Backpack_TarpBackpack.description>Superdry tarafından üretilmiş Tarp sırt çantası. Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 32 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_TarpBackpack.description>

    <RNApparel_Backpack_AnCHero.label>A&amp;C Hero Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_AnCHero.label>
    <RNApparel_Backpack_AnCHero.description>Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 32 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_AnCHero.description>

    <RNApparel_Backpack_HelikonBailOutBag.label>Bail Out Sırt Çantası</RNApparel_Backpack_HelikonBailOutBag.label>
    <RNApparel_Backpack_HelikonBailOutBag.description>Helikon-tex tarafından üretilmiş Bail Out sırt çantası. Karavan seyahatleri ve diğer açık hava etkinlikleri için kullanıcıya 30 kg’a kadar yük taşıma imkânı sağlar.</RNApparel_Backpack_HelikonBailOutBag.description>

</LanguageData>
